Title: Collema subparvum Degel.
Description: Morbi porttitor lorem id ligula. Suspendisse ornare consequat lectus. In est risus, auctor sed, tristique in, tempus sit amet, sem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?night
Date: 21/11/2020
Keywords: website
Category: Bamity
Author: Miboo
Tags: article
Published: true
Background: #2364aa
Color: #e86931
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere? Et quod est munus, quod opus sapientiae? Sed residamus, inquit, si placet. Age nunc isti doceant, vel tu potius quis enim ista melius? Incommoda autem et commoda-ita enim estmata et dustmata appello-communia esse voluerunt, paria noluerunt. 


Sed ut ad propositum-de dolore enim cum diceremus, ad istam
epistulam delati sumus-, nunc totum illud concludi sic
licet: qui in summo malo est, is tum, cum in eo est, non est
beatus;

Etsi ea quidem, quae adhuc dixisti, quamvis ad aetatem recte
isto modo dicerentur.




	Nihil sane.
	Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum.
	Sed videbimus.
	Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri.
	Si longus, levis.
	Illum mallem levares, quo optimum atque humanissimum virum, Cn.
	Immo alio genere;
	Voluptatem cum summum bonum diceret, primum in eo ipso parum vidit, deinde hoc quoque alienum;
	In schola desinis.
	Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere.




Aliis esse maiora, illud dubium, ad id, quod summum bonum
dicitis, ecquaenam possit fieri accessio.

Se dicere inter honestum et turpe nimium quantum, nescio
quid inmensum, inter ceteras res nihil omnino interesse.




	Igitur neque stultorum quisquam beatus neque sapientium non beatus.
	Venit ad extremum;
	Illum mallem levares, quo optimum atque humanissimum virum, Cn.



Est enim tanti philosophi tamque nobilis audacter sua decreta defendere. Quippe: habes enim a rhetoribus; Non est igitur voluptas bonum. Nulla erit controversia. Quis istum dolorem timet? At habetur! Et ego id scilicet nesciebam! Sed ut sit, etiamne post mortem coletur? Utrum igitur tibi litteram videor an totas paginas commovere? Expressa vero in iis aetatibus, quae iam confirmatae sunt. Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba. An me, inquam, nisi te audire vellem, censes haec dicturum fuisse? 

Paupertas si malum est, mendicus beatus esse nemo potest, quamvis sit sapiens. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum. Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster? Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum. Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda. Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est? 


	Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti?




	Commoda autem et incommoda in eo genere sunt, quae praeposita et reiecta diximus;
	Quid enim?
	Certe non potest.
	Quas enim kakaw Graeci appellant, vitia malo quam malitias nominare.




	Ex quo intellegitur idem illud, solum bonum esse, quod honestum sit, idque esse beate vivere: honeste, id est cum virtute, vivere.



Itaque ab his ordiamur. Aliena dixit in physicis nec ea ipsa, quae tibi probarentur; Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio? A primo, ut opinor, animantium ortu petitur origo summi boni. Longum est enim ad omnia respondere, quae a te dicta sunt. Non enim iam stirpis bonum quaeret, sed animalis. Quid igitur, inquit, eos responsuros putas? Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt. Nos commodius agimus. 

Facete M. Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. Torquatus, is qui consul cum Cn. Non igitur bene. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Memini me adesse P. Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. Memini me adesse P. At, si voluptas esset bonum, desideraret. Quippe: habes enim a rhetoribus; 

Negat esse eam, inquit, propter se expetendam. Quae autem natura suae primae institutionis oblita est? Iam enim adesse poterit. Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; Et quidem, Cato, hanc totam copiam iam Lucullo nostro notam esse oportebit; Haec igitur Epicuri non probo, inquam. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Id enim volumus, id contendimus, ut officii fructus sit ipsum officium. Tubulo putas dicere? 


	Id enim natura desiderat.
	Color egregius, integra valitudo, summa gratia, vita denique conferta voluptatum omnium varietate.
	Sed haec omittamus;
	Sed fortuna fortis;
	At coluit ipse amicitias.
	Et non ex maxima parte de tota iudicabis?
	Stoicos roga.
	Dulce amarum, leve asperum, prope longe, stare movere, quadratum rotundum.




	Miserum hominem! Si dolor summum malum est, dici aliter non potest.
	In quibus doctissimi illi veteres inesse quiddam caeleste et divinum putaverunt.
	Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum.
	Sextilio Rufo, cum is rem ad amicos ita deferret, se esse heredem Q.



Tu enim ista lenius, hic Stoicorum more nos vexat. Tubulo putas dicere? Tu autem, si tibi illa probabantur, cur non propriis verbis ea tenebas? Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur? An ea, quae per vinitorem antea consequebatur, per se ipsa curabit? Dici enim nihil potest verius. 


	Atque haec coniunctio confusioque virtutum tamen a philosophis ratione quadam distinguitur.
	Sed utrum hortandus es nobis, Luci, inquit, an etiam tua sponte propensus es?
	Quid, si reviviscant Platonis illi et deinceps qui eorum auditores fuerunt, et tecum ita loquantur?
	Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere?



Nunc vides, quid faciat. Prioris generis est docilitas, memoria; Quae qui non vident, nihil umquam magnum ac cognitione dignum amaverunt. Neque enim disputari sine reprehensione nec cum iracundia aut pertinacia recte disputari potest. Tenent mordicus. Conferam avum tuum Drusum cum C. Quare attendo te studiose et, quaecumque rebus iis, de quibus hic sermo est, nomina inponis, memoriae mando; At iste non dolendi status non vocatur voluptas. 

Saepe ab Aristotele, a Theophrasto mirabiliter est laudata per se ipsa rerum scientia; Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt. Duo Reges: constructio interrete. Itaque contra est, ac dicitis; Quem ad modum quis ambulet, sedeat, qui ductus oris, qui vultus in quoque sit? Facete M. Mihi enim erit isdem istis fortasse iam utendum. Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas? Erat enim Polemonis. Cur iustitia laudatur? 

Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides. Praeterea sublata cognitione et scientia tollitur omnis ratio et vitae degendae et rerum gerendarum. Hoc non est positum in nostra actione. Sit enim idem caecus, debilis. Si longus, levis. Quid, de quo nulla dissensio est? Tenent mordicus. Nos vero, inquit ille; Sic consequentibus vestris sublatis prima tolluntur. 


